@inproceedings{Jacqmin:RECITAL:2022,
    author = "Jacqmin, L\'eo",
    title = "{\guillemotleft} Est-ce que tu me suis ? {\guillemotright} : une revue du suivi de l'\'etat du dialogue",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : 24e Rencontres Etudiants Chercheurs en Informatique pour le TAL (RECITAL)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-19",
    note = "''Do you follow me ?'' : a review of dialogue state tracking ",
    abstract = "Tout en communiquant avec un utilisateur, un syst\`eme de dialogue orient\'e t\^ache doit suivre les besoins de l'utilisateur \`a chaque \'etape selon l'historique de la conversation. Ce proc\'ed\'e appel\'e suivi de l'\'etat du dialogue est primordial car il informe directement les actions du syst\`eme. Cet article pr\'esente dans un premier temps la t\^ache du suivi de l'\'etat du dialogue, les jeux de donn\'ees disponibles et les approches modernes. Ensuite, compte tenu du nombre important de publications des derni\`eres ann\'ees, il vise \`a recenser les point saillants et les avanc\'ees des recherches. Bien que les approches neuronales aient permis des progr\`es notables, nous argumentons que certains aspects critiques li\'es aux syst\`emes de dialogue sont encore trop peu explor\'es. Pour motiver de futures \'etudes, plusieurs pistes de recherche sont propos\'ees.",
    keywords = "Suivi de l'\'etat du dialogue, syst\`emes de dialogues orient\'e t\^aches.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2022/5.pdf"
}
